美國FDA擬禁售水果味電子煙 指年輕人吸食成癮

美國食品藥物管理局考慮禁售添加水果味等電子煙，警告電子煙吸引年輕人吸食，如疫情般嚴峻。當局指，未成年人士使用含尼古丁電子煙產品近期大幅增長，必須阻止。

美國食品藥物管理局局長戈特利布，用疫情蔓延來形容青少年濫用電子煙情況：「電子煙在年輕人中形成普及和危險的潮流，目睹年輕人令人不安及加快使用，邁向上癮之途必須終止。食品藥物管理局不會容忍一整代年輕人陷於尼古丁成癮，換取成人無限制使用相同產品。」

目前在全美國的中學，有二百萬經常吸食電子煙的學生。戈特利布強調，當局已採取行動，限制向未成年人推銷有味電子煙，要求五大電子煙製造商六十日內證實，未成年人士無法接觸有味電子煙，否則便會被禁售。這五大製造商佔美國市場份額高達九成七。

當局關注電子煙含有尼古丁，部分更添加水果、薄荷或朱古力味，吸引兒童。當局又向網上及傳統零售商涉及向未成年人售賣電子煙，發出一千三百封警告信及罰款。

電子煙普遍被認為能令成年煙民減少依賴傳統香煙。由於有味電子煙在年輕人日趨普及，但產品中的尼古丁成份，會令年輕人上癮。有研究發現，吸食電子煙的年輕人，較多轉食傳統香煙。

電子煙是一種以電池供電驅動霧化器，透過加熱「煙彈」中的電子液體。電子煙毋須燃燒，只會產生蒸氣，不會產生二手煙，亦無焦油。

應該係講緊juul 琴晚其他煙草商都大升5%以上

但juul支野真係幾型 咁多款電子煙黎講

識人食完玩真煙

呢隻野香港好似冇咩人食 個個都iqos多

外國d中學好似好撚興呢隻野 個款似usb難發現

好過iqos?

電子煙Juul發展迅速 3年佔美國7成市佔
18:48 2018/08/22

電子煙品牌Juul Labs憑推出不同口味的煙彈，令其電子煙產品大受歡迎，並帶動整個電子煙市場的發展。據CNBC報導，美國電子煙市場於過去12個月的銷售總額達約23億美元（約179.4億港元）。

Juul短短推出三年間就佔據了當地電子煙市場，過去12個月的銷售額達13億美元（約101.4億港元），市佔率近7成，成電子煙市場的領導者，外界估計該公司的價值高達150億美元（約1,170億港元）。

電子煙Juul的外形像USB，於美國受青少年群組追捧。（圖片來源：Juul Labs官方網站）

Juul的外形像USB，輕巧而且方便攜帶，只要裝上尼古丁及自選口味的煙彈就能使用，亦可透過USB充電，受美國青少年群組追捧。惟其尼古丁含量比一般電子煙產品高，故受到家長和監管機構的批評，認為有關產品不應以青少年作販賣對象，自4月以來更有至少三宗訴訟。另外，由於青少年使用電子煙趨勢上升，當局亦積極打擊向未成年人士售賣電子煙的公司，以上種種因素為Juul的發展帶來挑戰。

Juul的業務發展迅速，僱員數目在過去半年增加了兩倍，並計劃在全國19個地點開設店舖，包括波士頓和芝加哥等大城市。繼於倫敦開設店舖後，公司亦正計劃進一步拓展國際業務，於另外三個國家開設門市。

多口味 個款潮同難發現

外國最興呢款 多過iqos

咁食電子煙有咩好

呢隻係咪又係難搵彈

香港好似未見過有人食 可能冇人引入

潮囉

好似食緊隻usb

幫煙草商幫到出晒面

如果方便d都想試下 覺得iqos麻麻地

即係唔會健康啲or平啲？

點健康

有啲係維他命棒

上面話冇二手煙，我覺得幾好

咁唔食真煙？

玩煙油嗰啲可以無尼古丁

呢隻邊到買